不開放立法會示威區=違反基本法第27條

基本法第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

屌你不如人大釋法話 立法會、政總 唔屬於第二十七條規限內啦 乜柒都唔俾

修改: 香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。前題: 示威地點是中華人民共和國政府許可的地方。